\par Deseja-se encontrar uma tubulação metálica enterrada em um solo de propriedades desconhecidas.
\par Embora a localização e profundidade da tubulação sejam desconhecidas, a direção da tubulação e bem definida.
\par Adicionalmente, sabe-se que o solo na região de interesse e bem homogêneo e possui condutividade elétrica e características magnéticas desprezíveis. Com essas informações, um engenheiro realizou uma varredura com um GPR ao longo de uma linha de 10 m de comprimento (ortogonal à suposta orientação da tubulação) e obteve o radargrama disponível no arquivo $analysismodel.out$.
\par As configurações utilizadas no ensaio foram:
\begin{itemize}
    \item Altura da antena em relação ao solo igual $0.35$m
    \item Espaçamento entre os pontos de medição $0.20$m
    \item Posição do primeiro ponto ($x1$) igual $0.20$m
    \item Número de amostras igual a 49
    \item Tipo de Antena: linha de corrente (usada tanto com \textbf{TX} e \textbf{RX})
    \item Tipo de pulso: Ricker ($900 MHz$)
\end{itemize}
\newpage
Primeiramente precisamos de obter o valor da amplitude dos pulsos refletido e incidente, para que seja possível determinar a permissividade elétrica do solo. Para isso, precisamos  realizar um ultrassom \textit{B-scan} para escolher as formas de ondas apropriadas.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{P1/Q4/BScan.png}
\caption{Ultrassom \textit{B-scan} dos 49 traços}
\label{fig:p1s2ezrx}
\end{figure}

Para obtermos o valor do pulso refletido é necessário analisar a forma de onda referente ao campo $\vec{E}\cdot\hat{z}$  do arquivo \textit{TC04\_analysismodel40.out}, visto que esta não sofre interferência da tubulação.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{P1/Q4/EzAnalysis40.png}
\caption{Campo elétrico $\vec{E}\cdot\hat{z}$ em função do tempo}
\label{fig:p1s2ezrx}
\end{figure}
\newpage
Para o encontrar  valor do pulso incidente temos que analisar a forma de onda referente ao campo $\vec{E}\cdot\hat{z}$  do arquivo \textit{TC04\_calibration.out} obtida ao realizar a calibração do dispositivo.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{P1/Q4/EzCalibration.png}
\caption{Campo elétrico $\vec{E}\cdot\hat{z}$ em função do tempo}
\label{fig:p1s2ezrx}
\end{figure}
Com as formas de onda das imagens acima, podemos encontrar os valores necessários para calcular a permeabilidade elétrica, tais valores se encontram em uma região próxima a interface.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{P1/Q4/Overlap.png}
\caption{Campo elétrico $\vec{E}\cdot\hat{z}$ em função do tempo}
\label{fig:p1s2ezrx}
\end{figure}
Ao sobrepor as duas ondas, encontramos os valores necessários para aplicar na Equação \ref{eqPermeabilidade}.
\begin{equation}
\nonumber
    \epsilon_R = {[\frac{1+(151.9/385.2)}{1-(151.9/385.2)}]}^2 \approx  5.2935
\end{equation}

A partir do valor de $\epsilon_r$ podemos determinar o valor da velocidade da onda eletromagnética no solo:
\begin{equation}
\nonumber
    v = \frac{c}{\sqrt{\epsilon_R}}    
\end{equation}

\begin{equation}
\nonumber
v = \frac{\textit{c}}{\sqrt{5.2935}} \approx 1.3039\cdot10^8\ m/s
\end{equation}


\newpage
Dada a velocidade da onda no solo, precisamos de determinar o tempo de retorno pelo pulso refletido para que possamos determinar a distância da tubulação. Para isso, precisamos subtrair o tempo do pulso refletido pela superfície do solo pelo tempo refletido pela tubulação.


Para o tempo de retorno do pulso refletido pela tubulução, iremos utilizar o traço 14, que aparenta ser o mais próximo da superfície.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{P1/Q4/EzAnalysis14.png}
\caption{Campo elétrico $\vec{E}\cdot\hat{z}$ em função do tempo}
\label{fig:p1s2ezrx}
\end{figure}



\begin{equation}
    \nonumber
    2 \Delta t = 7.213 \cdot 10^{-9} - 3.807 \cdot 10^{-9} = 3.406 \cdot 10^{-9}\ s
\end{equation}
\begin{equation}
    \Delta t = 1.703 \cdot 10 ^{-9}\ s
\end{equation}

Dada a velocidade da onda no solo e o tempo do pulso refletido pela tubulução, podemos determinar a profundidade da tubulação
\begin{equation}
\nonumber
    d_z = v\cdot \Delta t = 2.2205 \cdot 10^{-1}\ m
\end{equation}

Já para a distância, como sabemos que o espaçamento entre os traços é de $0.2\ m$ e que o cano está localizado sob a amostra 14, temos:
\begin{equation}
    \nonumber
    d_x = 14 \cdot 0.2 = 2.8\ m
\end{equation}

Deste modo podemos concluir que a tubulação se encontra em: $(2.8\ m, 2.2205\cdot 10^{-1}\ m)$



